庇理羅士禁罷課威脅聯絡家長接走 拒開學日設連儂牆

逾百間中學正蘊釀罷課，並與校方商討罷課事宜，學校亦陸續就事件表態。官中庇理羅士女子中學的逃犯條例關注組表示，校方表明反對學生罷課，若同學堅持於校內罷課，將聯絡家長接走學生。另外，直資名校聖保羅書院亦有回應，該校反修例關注組指校方反對同學罷課，但不會處罰未能上課的同學。
相關新聞：【逆權運動】閩僑副校fb涉鬧學生死曱甴！仿效克警納粹屠殺用語煽動仇恨

庇理羅士女子中學逃犯條例關注組於Instagram發文表示，關於組今日（30日）與校方會面，校方表示連日收到不同持份者的質詢及投訴，經考慮後將不會批准9月6日由關注組計劃舉行的校內罷課，不批准在開學日設立連儂牆，亦不批准學生以罷課為由申請事假，以及不會提供場地作罷課之用，若同學堅持於校內罷課，將會聯絡家長接走學生。
校方亦不准學生佩戴白絲帶，強調不會容忍同學觸犯校規及法律，包括不能違反校服服飾指引，但同學可以戴口罩。
相關新聞：【逆權運動】克警濫捕合法遊行義工！警署完成手續仍押往「恐怖囚室」

關注組在帖文指，罷課活動目的及原意在於引起社會各界注意，以捍衛香港的核心價值及言論自由，會繼續為同學爭取在學校表達意見的自由，繼續與校方溝通。
至於聖保羅書院反修例關注組亦於其Facebook專頁「聖保羅書院學生響應學聯罷課」發文，透露校方反對同學罷課，但不會處罰未能上課的同學。校方又拒絕批出禮堂供集會之用，但同學可於圖書館內集會，以及不建議9月2日早上在學校派發傳單。
關注組於Facebook回應指，理解學校於編制上的困難，以及近日因各界批評而產生壓力，但學校育出精英人士不計其數，只因推崇自由之風，鼓勵學生獨立及批判思考，罷課活動之原則為「保護校園自由意志」、「罷課不罷學」、「不質疑任何學生之立場」及「向有需要的同學提供適切幫助」，促請各界停止向校方施壓。
該組又表示，希望以禮堂作為集會地，原因包括聲援八九學運及傘運期間均於禮堂舉行過罷課集會，場地已成為社會運動抗爭的象徵。該組代表劉同學稱，暫時校方批准的活動包括集會、祈禱、於校園內掛直幡及設意見牆。
《蘋果》已向庇理羅士查詢，暫未獲回覆；聖保羅書院電話則無人接聽。

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

「終極絕招」全新連儂場2.0，藍絲廢老秒速變黃！！！！！！

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

我覺得罷課貼牆要人批准係好撚戇鳩
同不反對通知書一樣

個個罷課, 接走哂佢囉

聖paul唔好罷啦
要同阿柏林仔玩架嘛

老師可以點控制個學生唔去起連儂場？ 綁起佢？

官立

拆左幅牆佢

貼毛語錄囉

貼埋大字報

啱呀

連儂牆有得禁真係第一次聽

撕一貼千就聽過

塞爆圖書館

官校全部公務員 係咪淆左EDB

老師做撕紙黨, 或者見邊個再貼就攞刀斬

咁易咩，大把家長藍
呢間學校擺明想同家長聯手向學生施壓